'\" te
.\" Copyright 2006 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH scconf 1M "2006 年 8 月 2 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
scconf \- Sun Cluster ソフトウェア構成の更新
.SH 形式
.LP
.nf
\fBscconf\fR \fB-a\fR [\fB-Hv\fR] [\fB-h\fR \fInode_options\fR] [\fB-A\fR \fIadapter_options\fR] [\fB-B\fR \fIswitch_options\fR] [\fB-m\fR \fIcable_options\fR] [\fB-P\fR \fIprivatehostname_options\fR] [\fB-q\fR \fIquorum_options\fR] [\fB-D\fR \fIdevicegroup_options\fR] [\fB-T\fR \fIauthentication_options\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBscconf\fR \fB-c\fR [\fB-Hv\fR] [\fB-C\fR \fIcluster_options\fR] [\fB-A\fR \fIadapter_options\fR] [\fB-B\fR \fIswitch_options\fR] [\fB-m\fR \fIcable_options\fR] [\fB-P\fR \fIprivatehostname_options\fR] [\fB-q\fR \fIquorum_options\fR] [\fB-D\fR \fIdevicegroup_options\fR] [\fB-S\fR \fIslm_options\fR] [\fB-T\fR \fIauthentication_options\fR] [\fB-w\fR \fIheartbeat_options\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBscconf\fR \fB-r\fR [\fB-Hv\fR] [\fB-h\fR \fInode_options\fR] [\fB-A\fR \fIadapter_options\fR] [\fB-B\fR \fIswitch_options\fR] [\fB-m\fR \fIcable_options\fR] [\fB-P\fR \fIprivatehostname_options\fR] [\fB-q\fR \fIquorum_options\fR] [\fB-D\fR \fIdevicegroup_options\fR] [\fB-T\fR \fIauthentication_options\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBscconf\fR \fB-p\fR [\fB-Hv\fR [v]]
.fi

.LP
.nf
\fBscconf\fR [\fB-H\fR]
.fi

.SH 機能説明
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
Sun Cluster リリース 3.2 以降、Sun Cluster ソフトウェアにはオブジェクト指向のコマンドセットが含まれています。Sun Cluster ソフトウェアでは元のコマンドセットをまだサポートしていますが、Sun Cluster の手順書ではオブジェクト指向のコマンドセットしか使用していません。オブジェクト指向のコマンドセットの詳細については、\fBIntro\fR(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.RE
.sp
.LP
\fBscconf\fR コマンドは、Sun Cluster ソフトウェアの構成を管理します。\fBscconf\fR を使用して、構成への項目の追加、設定済み項目のプロパティーの変更、構成からの項目の削除などを行うことができます。これらの 3 つの形式の各コマンド内で、コマンド行に入力された順にオプションが処理されます。各オプションの処理が開始されるのは、その直前のオプションによる更新処理がすべて完了してからになります。
.sp
.LP
VxVM ディスクグループ、SVM メタセット、または raw ディスクグループが、データ可用性のために、コントローラベースの複製を使用するディスクから構成されている場合、\fBscconf\fR コマンドは、これらのディスクグループおよびメタセットの登録にも使用できます。Hitachi TrueCopy は、コントローラベースの複製の例です。\fBscconf\fR コマンドを使用してディスクグループとメタセットを登録する前に、ディスクグループのすべてのディスクがレプリケートされているか、レプリケートされていないかのどちらかであり、その両方ではないことを確認してください。さらに、\fBscdidadm\fR コマンドに \fB-T\fR または \fB-t\fR オプションを付けて実行するか、\fBcldevice replicate\fR コマンドを実行してください。これらのコマンドは、コントローラベースの複製を使用するように DID デバイスを構成します。詳細は、scdidadm(1M)のマニュアルページ、またはcldevice(1CL)のマニュアルページを参照してください。
.sp
.LP
なお \fBscconf\fR コマンドを実行できるのは、有効なクラスタノードからだけです。クラスタ内のアクティブなノードであれば、どのノードからコマンドを実行しても違いはありません。コマンドを実行して得られる結果は、実行するノードに関係なく、常に同じです。
.sp
.LP
\fBscconf\fR に \fB-p\fR オプションを指定すると、現在の構成が一覧表示されます。
.sp
.LP
\fB-H\fR オプションは、\fBscconf\fR コマンドのすべての形式で使用できます。\fB-H\fR を指定すると、ヘルプ情報が表示されます。その他のオプションは無視されるため、実行されません。このヘルプ情報は、オプションを指定せずに \fBscconf\fR を実行した場合も出力されます。
.sp
.LP
このコマンドは、大域ゾーンだけで使用できます。
.SH オプション
.SS "基本オプション"
.sp
.LP
次のオプションは、すべての形式の \fBscconf\fR コマンドに共通です。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-H\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このオプションをコマンド行のいずれかの場所に指定すると、ヘルプ情報が出力されます。他のすべてのオプションは無視され、実行されません。このヘルプ情報は、オプションを指定せずに \fBscconf\fR を実行した場合も出力されます。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.RE

.sp
.LP
次のオプションは、\fBscconf\fR コマンドの基本的な形式および機能を変更するものです。これらのオプションは、1 つのコマンド行で複数を同時使用できません。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-a\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fB追加\fR形式の \fBscconf\fR コマンドを指定します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
\fB-a\fR オプションは、Sun Cluster のソフトウェア構成の定義に使用されるほとんどの項目の追加や初期化に使用できます。追加する要素 (たとえば、アダプタ、スイッチ、デバイスグループなどのオプション) やその関連プロパティーを指定する場合は、\fB-a\fR と一緒に追加オプションを使用します。1 つのコマンド行で同時に使用できる追加オプションの数は、\fB-a\fR オプションと併用可能であれば、特に制限はありません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-c\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fB変更\fR形式の \fBscconf\fR コマンドを指定します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
\fB-c\fR オプションは、Sun Cluster ソフトウェア構成の一部としてすでに構成されている項目のプロパティーを変更するときに使用します。新規または変更済みのプロパティーを指定する場合は、\fB-c\fR と一緒に追加オプションを使用します。1 つのコマンド行で同時に使用できる追加オプションの数は、\fB-c\fR オプションと併用可能であれば、特に制限はありません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-p\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fB印刷\fR形式の \fBscconf\fR コマンドを指定します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
\fB-p\fR オプションを指定すると、\fBscconf\fR を使って構成できる Sun Cluster の現在の構成要素とその関連プロパティーが一覧表示されます。このオプションに \fB-v\fR オプションを併用して、冗長形式で出力させることも可能です。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-r\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fB削除\fR形式の \fBscconf\fR コマンドを指定します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
\fB-r\fR オプションは、Sun Cluster ソフトウェア構成から項目を削除するときに使用します。\fB-r\fR オプションでは、どの項目を構成から削除するかを指定する追加オプションが利用できます。1 つのコマンド行で同時に使用できる追加オプションの数は、\fB-r\fR オプションと併用可能であれば、特に制限はありません。
.RE

.SS "追加オプション"
.sp
.LP
次の追加オプションは、上で述べた基本オプションの 1 つまたは複数と併用できます。\fBscconf\fR の各形式で使用できるオプションについては、SYNOPSIS セクションを参照してください。
.sp
.LP
使用可能なオプションを次に示します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-A\fR \fIadapter_options\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
クラスタトランスポートアダプタに、プロパティーの追加、削除、変更を行います。処理にあたって、指定されたアダプタをホストするノードは、クラスタ内でアクティブとなっている必要はありません。コマンドの 3 つの形式において \fB-A\fR オプションを指定する場合、\fB-A\fR \fIadapter_options\fR はそれぞれ次のように使用します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBadd\fR 形式のコマンドの場合、\fB-A\fR \fIadapter_options\fR を指定するには次の構文を使用します。
.sp
.in +2
.nf
-A name=\fIadaptername\fR,node=\fInode\fR[,vlanid=\fIvlanid\fR][,state=\fIstate\fR] \
[,\fIother_options\fR]
.fi
.in -2
.sp

.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBchange\fR 形式のコマンドの場合、\fB-A\fR \fIadapter_options\fR を指定するには次の構文を使用します。
.sp
.in +2
.nf
-A name=\fIadaptername\fR,node=\fInode\fR[,state=\fIstate\fR] \
[,\fIother_options\fR]
.fi
.in -2
.sp

.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBremove\fR 形式のコマンドの場合、\fB-A\fR \fIadapter_options\fR を指定するには次の構文を使用します。
.sp
.in +2
.nf
-A name=\fIname\fR,node=\fInode\fR
.fi
.in -2
.sp

.RE
\fB-A\fR オプションでサポートされるサブオプションには次のものがあります。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBname=\fR\fIadaptername\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
特定のノード上にあるアダプタ名を指定します。このサブオプションは、各 \fB-A\fR オプションごとに指定が必要です。 
.sp
\fIadaptername\fR は 1 つの \fIdevice name\fR から構成され、その直後に 1 つの \fIphysical-unit\fR 番号を続けます (たとえば、\fBhme0\fR)。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBnode=\fR\fInode\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
特定のノード上にあるアダプタ名を指定します。この \fBnode\fR サブオプションは、各 \fB-A\fR オプションごとに指定が必要です。
.sp
\fInode\fR には、ノード名またはノード ID を指定できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBstate=\fR\fIstate\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
アダプタの状態を変更します。このサブオプションは、\fBchange\fR 形式のコマンドで使用できます。\fBstate\fR には、\fBenabled\fR または \fBdisabled\fR を指定できます。
.sp
構成にアダプタを追加した場合、その状態は常に \fBdisabled\fR に設定されます。アダプタ上のいずれかのポートにケーブルを追加すると、デフォルトでは、ポートおよびアダプタの状態は \fBenabled\fR に変更されます。\fB-m\fR\ \fIcable_options\fR を参照してください。
.sp
あるアダプタを使用不可にすると、そのアダプタに関連付けられたすべてのポートも使用不可になります。これに対して、アダプタを使用可能にしても、関連ポートは使用可能にはなりません。アダプタポートを有効にするためには、ポートが接続されているケーブルを有効にする必要があります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBtrtype=\fR\fItype\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
トランスポートタイプを指定します。このサブオプションは、\fB-A\fR オプションを \fBadd\fR 形式のコマンドで使用する場合に指定する必要があります。
.sp
トランスポートタイプ \fItype\fR の例は \fBdlpi\fR です。sctransp_dlpi(7p)を参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB[\fBvlanid=\fR\fIvlanid\fR]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
タグ付けされた VLAN アダプタの VLAN ID を指定します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB[\fIother_options\fR]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
特定のアダプタの型に使用可能なほかのオプションには、add および change 形式のコマンドで \fB-A\fR オプションと併用するものがあります。特殊なオプションの情報についての詳細は、クラスタトランスポートアダプタのマニュアルページ (scconf_transp_adap_hme(1M)、scconf_transp_adap_eri(1M)、scconf_transp_adap_sci(1M)など) を参照してください。
.RE

このコマンドオプションを、\fB-a\fR、\fB-c\fR、または \fB-r\fR と一緒に使用するには、\fBsolaris.cluster.transport.modify\fR の RBAC 承認が必要です。\fBrbac\fR(5)を参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-B\fR \fIswitch_options\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
クラスタトランスポートスイッチ (トランスポート接続点とも呼ぶ) のプロパティーを追加、削除、または変更します。
.sp
このようなデバイスの例としては、Ethernet ハブ、ほかの各種タイプのスイッチ、リングなどが該当しますが、これらだけに限られるわけではありません。
.sp
コマンドの 3 つの形式において \fB-B\fR オプションを指定する場合、\fB-B\fR \fIswitch_options\fR はそれぞれ次のように使用します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
次の構文は、コマンドの \fBadd\fR 形式用の \fB-B\fR \fIswitch_options\fR を指定するのに使用します。
.sp
.in +2
.nf
-B type=\fItype\fR,name=\fIname\fR[,\fIother_options\fR]
.fi
.in -2
.sp

.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
次の構文は、コマンドの \fBchange\fR 形式用の \fB-B\fR \fIswitch_options\fR を指定するのに使用します。
.sp
.in +2
.nf
-B name=\fIname\fR[,state=\fIstate\fR][,\fIother_options\fR]
.fi
.in -2
.sp

.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
次の構文は、コマンドの \fBremove\fR 形式用の \fB-B\fR \fIswitch_options\fR を指定するのに使用します。
.sp
.in +2
.nf
-B name=\fIname\fR
.fi
.in -2
.sp

.RE
\fB-B\fR オプションでサポートされるサブオプションには次のものがあります。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBname=\fR\fIname\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
クラスタトランスポートスイッチの名前を指定します。\fBname\fR サブオプションは、\fB-B\fR オプションでは常に指定が必要です。 
.sp
\fIname\fR は最大長 256 文字の文字列が指定できます。名前には数字や文字が使えますが、最初のキャラクタは文字でなければなりません。個々のトランスポートスイッチの名前は、クラスタの名前空間を通じて一意である必要があります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBstate=\fR\fIstate\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
クラスタトランスポートスイッチの状態を変更します。このサブオプションは、\fB-B\fR \fBchange\fR 形式のコマンドで使用できます。\fBstate\fR には、\fBenabled\fR または \fBdisabled\fR を指定できます。
.sp
構成にスイッチを追加した場合、その状態は \fBdisabled\fR に設定されます。スイッチ上のいずれかのポートにケーブルを追加すると、デフォルトでは、ポートおよびスイッチの状態は \fBenabled\fR に変更されます。\fB-m\fR\ \fIcable_options \fRを参照してください。
.sp
あるスイッチを使用不可にすると、そのスイッチに関連付けられたすべてのポートも使用不可になります。これに対して、スイッチを使用可能にしても、関連ポートは使用可能にはなりません。スイッチポートを有効にするためには、ポートが接続されているケーブルを有効にする必要があります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBtype=\fR\fItype\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
クラスタトランスポートスイッチの型を指定します。このサブオプションは、\fB-B\fR オプションを \fBadd\fR 形式のコマンドで使用する場合に指定する必要があります。
.sp
Ethernet ハブと SCI スイッチは、\fBswitch\fR タイプのクラスタトランスポートスイッチの例です。詳細は、scconf_transp_jct_dolphinswitch(1M) および scconf_transp_jct_etherswitch(1M)を参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB[\fIother_options\fR]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
特定のスイッチの型に使用可能なほかのオプションには、\fBadd\fR および \fBchange\fR 形式のコマンドで \fB-B\fR オプションと併用するものがあります。特殊なオプションの情報についての詳細は、クラスタトランスポートスイッチのマニュアルページ (scconf_transp_jct_dolphinswitch(1M)、scconf_transp_jct_etherswitch(1M)など) を参照してください。
.RE

このコマンドオプションを、\fB-a\fR、\fB-c\fR、または \fB-r\fR と一緒に使用するには、\fBsolaris.cluster.transport.modify\fR RBAC 承認が必要です。\fBrbac\fR(5)を参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-C\fR \fIcluster_options\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
クラスタ名を変更します。このオプションが使用できるのは \fBchange\fR 形式のコマンドだけです。
.sp
この \fIcluster_options\fR は、\fBchange\fR 形式のコマンドに対して、次のように指定します。
.sp
.in +2
.nf
\fB-C\fR cluster=\fIclustername\fR
.fi
.in -2
.sp

この形式のコマンドを実行すると、クラスタの名前が \fIclustername\fR に変更されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-D\fR \fIdevicegroup_options\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
ディスクデバイスグループを構成に追加するか、既存のデバイスグループのプロパティーを変更またはリセットするか、あるいは Sun Cluster デバイスグループの構成からグループを削除します。その他のデバイスグループ用オプション (\fIother_options\fR) は、デバイスグループおよびそのオプションに関する追加と変更では、重要な役割を担っています。デバイスグループを構成する場合、タイプ依存型のデバイスグループ用オプションについては、特にマニュアルページに注意してください (scconf_dg_vxvm(1M)、scconf_dg_svm(1M)、scconf_dg_rawdisk(1M) など)。デバイスグループの種類によっては、\fB-D\fR オプションの 3 つの形式すべてをサポートしていないものもあります。\fBsvm\fR デバイスグループで通常使用できるものは \fBchange\fR 形式のコマンドだけで、ノードプレファレンスリストの順序など、特定の属性を変更することしかできません。
.sp
\fBadd\fR 形式のコマンドを使用できるのは、新規にデバイスグループを作成する場合か、既存のデバイスグループにノードを追加する場合です。デバイスグループのタイプによっては、\fBadd\fR 形式を使ってデバイスをグループに追加できる場合があります。コマンドの \fBchange\fR 形式は、グループに関連するいくつかの属性を変更するために、更新を登録します。\fBremove\fR 形式のコマンドを使用できるのは、デバイスグループ全体を削除する場合か、グループのコンポーネントをいくつか削除する場合です。
.sp
\fBscconf\fR コマンドの 3 つの形式に \fB-D\fR を使用する場合は、それぞれ次のように \fB-D\fR \fIdevicegroup_options\fR を指定します。
.sp
追加:
.sp
.in +2
.nf
\fB-D\fR type=\fItype\fR,name=\fIname\fR[,nodelist=\fInode\fR[:\fInode\fR]\&.\|.\|.]
       [,preferenced={true | false}]
       [,numsecondaries=\fIinteger\fR]
       [,failback={enabled | disabled}][,\fIother_options\fR]
.fi
.in -2
.sp

変更:
.sp
.in +2
.nf
\fB-D\fR name=\fIname\fR[,nodelist=\fInode\fR[:\fInode\fR]\&.\|.\|.]
       [,preferenced={true | false}]
       [,numsecondaries=\fIinteger\fR]
       [,failback={enabled | disabled}][,\fIother_options\fR]
.fi
.in -2
.sp

削除:
.sp
.in +2
.nf
\fB-D\fR name=\fIname\fR,nodelist=\fInode\fR[:\fInode\fR]\&.\|.\|.
.fi
.in -2
.sp

\fB-D\fR オプションでサポートされるサブオプションには次のものがあります。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBname=\fR\fIname\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
デバイスグループの名前。この名前は、コマンドの 3 つの形式すべてで指定してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBnodelist=\fR\fInode\fR[:\fInode\fR]\&.\|.\|.\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
潜在的な主ノードのリストです。このリストは、グループをクラスタに追加するときに、デバイスグループタイプによっては指定が必要です。\fBvxvm\fR デバイスグループのタイプでは、\fBlocalonly\fR プロパティーが \fBtrue\fR に設定されている場合は、主ノードの概念は適用されません。詳細は、タイプ依存型デバイスグループのマニュアルページを参照してください。
.sp
\fBpreferenced\fR サブオプションに \fBtrue\fR を設定する場合は、\fBnodelist\fR サブオプションが必要です。
.sp
\fBadd\fR 形式のコマンドの場合、デフォルトの \fBnodelist\fR は、デバイスグループで主ノードとすべきノードの優先順序を指定するリストです。ただし、\fBpreferenced\fR サブオプションが \fBfalse\fR に設定されていると (次のサブセクションを参照)、グループのいずれかのデバイスにアクセスする最初のノードが、自動的にそのグループの主ノードになります。既存のデバイスグループにノードを追加する場合には、\fBpreferenced\fR サブオプションを使用できません。ただし、そのグループを最初に作成する場合や、このサブオプションを \fBchange\fR 形式のコマンドで使用する場合には、\fBpreferenced \fR サブオプションを使用できます。
.sp
主ノードの優先順位を変更する場合は、\fBnodelist\fR に、必要な順序でクラスタノードの完全なリストを指定する必要があります。また、\fBpreferenced\fR サブオプションの値を \fBtrue\fR に設定する必要があります。
.sp
\fBremove\fR 形式のコマンドで使用する場合、\fBnodelist\fR サブオプションは、デバイスグループから削除するノードを指定するのに用います。デバイスグループ全体が削除されるのは、\fBnodelist\fR を指定しない場合だけです。デバイスグループからすべてのノードを削除しても、グループそのものを削除したことにはなりません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBtype=\fR\fItype\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
デバイスグループのタイプ。作成するデバイスグループのタイプを指定するために、\fBadd\fR 形式のコマンド (たとえば、\fBvxvm\fR、\fBrawdisk\fR など) で使用する必要があります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB[\fBfailback=\fR{\fBenabled\fR\ |\ \fBdisabled\fR}]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
コマンドの \fBadd\fR または \fBchange\fR 形式を使用して、デバイスグループの \fBfailback\fR 動作を有効または無効にします。
.sp
システムの動作を指定する理由は、デバイスグループの主ノードがクラスタメンバーシップから切り離され、あとで再び戻ることがあるためです。 
.sp
こうしたノードがクラスタメンバーシップから切り離された段階で、デバイスグループは二次ノードに処理を継続します。そして障害の発生したノードがクラスタメンバーシップに再結合すると、デバイスグループは、そのまま二次ノードにマスターされ続けるか、あるいは、オリジナルの主ノードにフェイルバックするか、のいずれかの挙動を取ります。
.sp
\fBfailback\fR が \fBenabled\fR に設定されている場合、デバイスグループは、オリジナルの主ノードにマスターされるようになります。これとは逆に、\fBfailback\fR が \fBdisabled\fR に設定されている場合、デバイスグループは、二次ノードにマスターされ続けます。 
.sp
デフォルトでは、\fBfailback\fR が \fBdisabled\fR に設定されています。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB[\fBnumsecondaries=\fR\fIinteger\fR]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
デバイスグループの二次ノードの数を必要に応じて動的に変更できます。デバイスグループは HA サービスの 1 つであるため、1 つの主ノードと 1 つ以上の二次ノードが必要です。デバイスグループ内のこうした二次ノードは、現在の主ノードに問題が生じた場合に、新たな主ノードとして機能します。
.sp
ここには 1 以上の整数を指定しますが、指定したグループ内に存在するノードの総数以下にする必要があります。デフォルトは 1 です。
.sp
\fBnumsecondaries\fR サブオプションを使用することで、システム管理者は、一定の可用性のレベルを維持しながら、デバイスグループの二次ノードの指定数を変更できます。デバイスグループのあるノードが二次ノードのリストから削除されると、そのノードは二次ノードに戻るまで、主ノードの役割を引き継ぐことはできません。二次ノードの数を変更するに当たっては、二次グローバルファイルシステムに与える影響を事前に考察しておく必要があります。
.sp
\fBnumsecondaries\fR サブオプションを適用できるのは現在クラスタモードにあるデバイスグループ内のノードのみで、ノードの \fBpreferenced\fR サブオプションを同時に指定することができます。デバイスの \fBpreferenced\fR サブオプションが有効になっている場合、優先度のもっとも低いノードが最初に二次ノードリストから削除されます。優先フラグがついているノードがデバイスグループの中に 1 つもないと、クラスタはノードをランダムに選択し、削除します。
.sp
いくつかのノードに障害が発生した結果として、デバイスグループ内の二次ノードの実働数が指定値よりも少なくなった場合、過去に二次ノードリストから削除されたノードがあれば、これらは二次ノードリストに再登録されますが、その際には、これらのノードがクラスタ内に存在すること、該当するデバイスグループに所属していること、主ノードとしても二次ノードとしても現在使用されていないことが再登録の条件となります。こうしたリストへの再登録は、デバイスグループ内でもっとも優先度の高いノードから始められ、二次ノードの指定数が満たされた段階で終了します。
.sp
デバイスグループ内のあるノードが既存の二次ノードよりも高い優先度をもち、クラスタに結合される場合、優先度がもっとも低いノードが二次ノードリストから削除され、新規に追加されたノードと交換されます。この交換は、実際の二次ノードが必要なレベルよりも多く存在するときに限って起こります。
.sp
必要な二次ノード数をシステムのデフォルトに設定する場合は (デフォルト値を知らずに)、次のどちらかのコマンドを使用します。
.sp
.in +2
.nf
# \fBscconf -aD type=vxvm,name=foo,\fR \
\fBnodelist=node1:node2,numsecondaries=\fR
.fi
.in -2
.sp

または
.sp
.in +2
.nf
# \fBscconf -cD name=foo,numsecondaries=\fR
.fi
.in -2
.sp

\fBnumsecondaries\fR サブオプションを使用できるのは、\fB-a\fR オプションを使ってデバイスグループを作成するときだけです。既存のデバイスグループに対してホストを追加する場合は、\fBnumsecondaries\fR サブオプションを \fB-a\fR オプションと併用できません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB[\fBpreferenced=\fR{\fBtrue\fR | \fBfalse\fR}]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
デバイスグループに対する潜在的な主ノードの優先順位のステータスを指定します。\fBpreferenced\fR サブオプションが \fBfalse\fR に設定されていなければ、新しく作成されたデバイスグループのノードリストが、デバイスグループの主ノードとなるべきノードの優先順位を表します。
.sp
\fBpreferenced\fR サブオプションに \fBtrue\fR を設定する場合は、\fBnodelist\fR サブオプションも使用して、ノードリスト全体を指定してください。
.sp
デバイスグループの作成に使用する \fBadd\fR に \fBpreferenced\fR サブオプションが指定されていないと、このサブオプションはデフォルトで \fBfalse\fR になります。ただし、preferenced サブオプションが \fBchange\fR で指定されていない場合は、\fBnodelist\fR が指定されたときに、デフォルトで \fBtrue\fR に設定されます。
.sp
既存のデバイスグループにノードを追加するために \fBadd\fR を使用する場合は、\fBpreferenced\fR サブオプションを使用できません。このような場合は、過去に指定したノードプレファレンスリストが使用されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB[\fIother_options\fR]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBadd\fR または \fBchange\fR 形式のコマンドでは、デバイスグループのほかのタイプ依存型オプションを使用できます。詳細は、該当のマニュアルページ (scconf_dg_vxvm(1M)、scconf_dg_svm(1M)、scconf_dg_rawdisk(1M)など) を参照してください。
.RE

このコマンドオプションを、\fB-a\fR、\fB-c\fR、または \fB-r\fR と一緒に使用するには、\fBsolaris.cluster.device.modify\fR の RBAC 承認が必要です。\fBrbac\fR(5)を参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-h\fR \fInode_options\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
クラスタ構成データベースに対して、ノードの追加または削除を行います。\fBadd\fR 形式の \fBscconf\fR コマンドで使用した場合、クラスタ構成データベースに新規の名前および内部生成されたノード ID が追加されます。さらに新規ノードに対しては、ディスク予約キーが与えられ、定足数の投票数は 0 になります。クラスタインターコネクトでのアクセス用に割り当てられる名前は、\fBclusternode\fInodeid\fR-priv\fR に初期化されます。構成要素とそのプロパティーの出力については、\fB-p\fR オプションを参照してください。
.sp
\fBscconf\fR 単独では、クラスタに新規ノードを追加できません。\fBscconf\fR を使用できるのは、構成データベース自体を更新する場合だけです。\fBscconf\fR は、構成データベースを新しいノードにコピーしたり、必要なノード識別子を新しいノードに作成したりするわけではありません。クラスタへのノードの追加については、scinstall(1M)を参照してください。
.sp
\fBscconf\fR の \fBremove\fR 形式で使用された場合、最後のトランスポートケーブル、すべてのリソースグループ参照、およびすべてのデバイスグループ参照を含む、ノードへのすべての参照は、\fBscconf\fR を使用してクラスタ構成からノードを完全に削除する前に削除する必要があります。
.sp
定足数デバイスに対して構成されているノードは、削除できません。また 3 ノードクラスタに関しては、少なくとも 1 つの共有定足数デバイスが構成されていないかぎり、ノードを削除できません。
.sp
クラスタノードの削除に関する詳しい説明は、Sun Cluster マニュアルのシステム管理手順を参照してください。
.sp
\fBnode=\fR\fInode\fR サブオプションは、各 \fB-h\fR オプションごとに指定が必要です。\fBadd\fR 形式のコマンドを使用する場合、\fInode\fR にはノード名を指定します。
.sp
\fBadd\fR 形式のコマンドの場合、\fB-h\fR \fInode_options\fR を指定するには次の構文を使用します。
.sp
.in +2
.nf
-h node=\fInodename\fR
.fi
.in -2
.sp

\fBremove\fR 形式のコマンドを使用する場合、\fInode\fR には、ノード名またはノード ID を指定できます。\fBremove\fR 形式のコマンドの場合、\fB-h\fR \fInode_options\fR を指定するには次の構文を使用します。
.sp
.in +2
.nf
-h node=\fInode\fR
.fi
.in -2
.sp

このコマンドオプションを、\fB-a\fR、\fB-c\fR、または \fB-r\fR と一緒に使用するには、\fBsolaris.cluster.node.modify\fR の RBAC 承認が必要です。\fBrbac\fR(5)を参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-m\fR \fIcable_options\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
クラスタインターコネクトトポロジの設定を支援します。このオプションは、クラスタトランスポートのアダプタやスイッチに存在するさまざまなポートを接続するケーブルを構成するときに有益です。個々の新規ケーブルは、通常 2 つのクラスタトランスポートアダプタ間または 1 つのトランスポートスイッチ上のポートとアダプタ間で、接続の対応付けを行います。\fB-m\fR オプションが利用可能な各形式のコマンドで、\fB-m\fR \fIcable_options\fR は、それぞれ次のように指定します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBadd\fR 形式のコマンドの場合、\fB-m\fR \fIcable_options\fR を指定するには次の構文を使用します。
.sp
.in +2
.nf
-m endpoint=[\fInode\fR:]\fIname\fR[@\fIport\fR],
   endpoint=[\fInode\fR:]\fIname\fR[@\fIport\fR][,noenable]
.fi
.in -2
.sp

.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBchange\fR 形式のコマンドの場合、\fB-m\fR \fIcable_options\fR を指定するには次の構文を使用します。
.sp
.in +2
.nf
-m endpoint=[\fInode\fR:]\fIname\fR[@\fIport\fR],\fBstate=\fR\fIstate\fR
.fi
.in -2
.sp

.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBremove\fR 形式のコマンドの場合、\fB-m\fR \fIcable_options\fR を指定するには次の構文を使用します。
.sp
.in +2
.nf
-m endpoint=[\fInode\fR:]\fIname\fR[@\fIport\fR]
.fi
.in -2
.sp

.RE
\fB-m\fR オプションでサポートされるサブオプションには次のものがあります。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBendpoint=\fR[\fInode\fR:]\fIname\fR[@\fIport\fR]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fB-m\fR オプションを指定するたびに、これを指定する必要があります。\fBadd\fR 形式のコマンドでは、2 つの \fBendpoint\fR オプションの指定が必要です。オプション引数の \fIname\fR コンポーネントは、ケーブルの一方の終端の、クラスタトランスポートスイッチまたはクラスタトランスポートアダプタの名前を指定します。\fInode\fR コンポーネントを指定する場合、\fIname\fR にはクラスタトランスポートアダプタの名前を指定します。そうでない場合は、\fIname\fR にクラスタトランスポートスイッチの名前を指定します。
.sp
\fIport\fR コンポーネントが指定されなかった場合、デフォルトのポート名を使って処理が試みられます。アダプタに対するデフォルトポートは、常に \fB0\fR になります。スイッチ終端に対するデフォルトポート名は、ケーブルの他端に接続されたノードのノード ID と等しくなります。\fIport\fR の割り当てとその他要件の詳細は、クラスタトランスポートアダプタおよびクラスタトランスポートスイッチについての、各マニュアルページを参照してください (scconf_transp_adap_hme(1M)、scconf_transp_adap_eri(1M)、scconf_transp_adap_sci(1M)、scconf_transp_jct_etherswitch(1M)、および scconf_transp_jct_dolphinswitch(1M) など)。ケーブルを追加する場合は、事前にケーブルの 2 つの終端にある各アダプタまたはスイッチあるいはその両方を構成しておく必要があります (\fB-A\fR および \fB-B\fR を参照)。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBnoenable\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
ケーブルを構成に追加するときにこれを使用できます。デフォルトでは、ケーブルの追加時に、ケーブル、それが接続される 2 つのポート、それらのポートがあるアダプタまたはスイッチの各状態が \fBenable\fR に設定されます。これに対して、ケーブルの追加時に \fBnoenable\fR を指定しておくと、ケーブルおよび 2 つの終端は disabled の状態で追加されます。ただし、これらのポートの位置するスイッチまたはアダプタの状態は、変更されません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBstate=\fR\fIstate\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
ケーブルとそれが接続されている 2 つの終端の状態を変更します。ケーブルが有効になると、ケーブル、その 2 つのポート、およびそれらの 2 つのポートに関連するアダプタやスイッチが、すべて有効になります。これに対して、ケーブルを使用不可にしても、使用不可となるのはケーブル自体とその 2 つのポートだけです。これら 2 つのポートに関連するスイッチまたはアダプタの状態は変更されません。ケーブルとその終端の状態は、ケーブルが構成に追加された時点で、常にデフォルトで \fBenabled\fR に設定されます。\fBdisabled\fR 状態のケーブルを追加するには、追加操作の一部として \fBnoenable\fR サブオプションを使用します。
.RE

このコマンドオプションを、\fB-a\fR、\fB-c\fR、または \fB-r\fR と一緒に使用するには、\fBsolaris.cluster.transport.modify\fR の RBAC 承認が必要です。\fBrbac\fR(5)を参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-P\fR \fIprivatehostname_options\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
ノードの場合、プライベートホスト名を追加または変更します。非大域ゾーンの場合、プライベート IP アドレスとプライベートホスト名を追加または削除するか、プライベートホスト名を変更します。
.sp
このコマンドの \fBadd\fR (\fB-a\fR) 形式で使用するとき、\fB-P\fR オプションは次のアクションの 1 つを指定します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
ノードが指定されている場合、このコマンドは、プライベートクラスタインターコネクトまたはトランスポートにおいて、指定されたノードの IP アクセスで使用するように、指定されたホスト名エイリアスを割り当てます。ホスト名エイリアスが割り当てられていない、あるいは、リセットされた場合、ノードのデフォルトのプライベートホスト名は \fBclusternode\fI nodeid\fR-priv\fR になります。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
非大域ゾーンが指定されている場合、このコマンドは、指定されたゾーンのプライベート IP アドレスを割り当て、この IP アドレスをプライベートインターコネクトにおいて plumb します。この IP アドレスは、クラスタのプライベート IP アドレス範囲で利用可能なアドレスから自動的に選択されます。
.sp
このコマンドはさらに、指定されたゾーンにプライベートクラスタインターコネクトの IP アクセスで使用するように、指定されたホスト名エイリアスを割り当てます。このホスト名は、企業内のほかのゾーンまたはノードで使用されていないものにしてください。
.sp
クラスタ用に構成されているプライベート IP アドレス範囲は、クラスタ内で使用されるプライベート IP アドレスの増加をサポートできる必要があります。プライベート IP アドレスをゾーンに割り当てる前に、プライベート IP アドレス範囲が追加されるプライベート IP アドレスをサポートできることを確認します。詳細は、scprivipadm(1M) のマニュアルページを参照してください。
.RE
コマンドの \fBchange\fR (\fB-c\fR) 形式で使用するとき、\fB-P\fR オプションは、指定されたノードまたは非大域ゾーンのホスト名エイリアスを変更します。
.sp
このコマンドの \fBremove\fR (\fB-r\fR) 形式で使用するとき、\fB-P\fR オプションは、指定された非大域ゾーンに割り当てられている IP アドレスを解放します。この削除により、この IP アドレスはほかの場所で使用可能になります。ゾーンのプライベートホスト名は削除されませんが、削除されたプライベート IP アドレスには解決されなくなります。このコマンドの \fBremove\fR 形式は、ゾーンだけに有効です。
.sp
プライベートホスト名は、\fBhosts\fR(4) データベースには格納されません。プライベートホスト名に対するホスト名のルックアップは、\fBnsswitch\fR という特殊な機能により行われます (\fBnsswitch.conf\fR(4) のマニュアルページを参照)。
.sp
このコマンドの各形式において \fB-P\fR オプションを指定する場合、\fIprivatehostname_options\fR はそれぞれ次のように使用します。
.sp
追加:
.sp
.in +2
.nf
\fB-P node=\fR\fInode\fR[,\fBprivatehostname=\fR\fIhostalias\fR]
\fB-P node=\fR\fInode\fR:\fIzone\fR,\fBzprivatehostname=\fR\fIhostalias\fR
.fi
.in -2
.sp

変更:
.sp
.in +2
.nf
\fB-P node=\fR\fInode\fR[,\fBprivatehostname=\fR\fIhostalias\fR]
\fB-P node=\fR\fInode\fR:\fIzone\fR,\fBzprivatehostname=\fR\fIhostalias\fR
.fi
.in -2
.sp

削除:
.sp
.in +2
.nf
\fB-P node=\fInode\fR:\fIzone\fR\fR
.fi
.in -2
.sp

\fB-P\fR オプションでサポートされるサブオプションには次のものがあります。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBnode=\fR\fInode\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
ノードの ID または名前に \fBprivatehostname\fR サブオプションに指定されるホストのエイリアスまたはプライベートホスト名を割り当てます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBnode=\fInode\fR:\fIzone\fR\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
非大域ゾーンの名前に、ゾーンのプライベート IP アドレスと、\fBzprivatehostname\fR サブオプションに指定されるプライベートホスト名またはホストエイリアスを割り当てます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBprivatehostname=\fR\fIhostalias\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
プライベートクラスタインターコネクトまたはトランスポートのノードアクセスに使用するホストのエイリアスを指定します。\fBprivatehostname\fR サブオプションが指定されると、指定された \fBnode\fR のプライベートホスト名はデフォルトにリセットされます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBzprivatehostname=\fR\fIhostalias\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
プライベートクラスタインターコネクトまたはトランスポートの非大域ゾーンアクセスに使用するホストのエイリアスを指定します。\fBzprivatehostname\fR サブオプションを指定する必要がありますが、ゾーンのデフォルトのホストエイリアスはありません。
.RE

このコマンドオプションを、\fB-a\fR、\fB-c\fR、または \fB-r\fR と一緒に使用するには、\fBsolaris.cluster.transport.modify\fR の RBAC 承認が必要です。\fBrbac\fR(5)を参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-q\fR \fIquorum_options\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
共有クラスタ定足数デバイスやさまざまなクラスタ定足数プロパティーを管理します。タイプ依存型の定足数デバイスオプションについては、特にマニュアルページに注意してください (scconf_quorum_dev_scsi(1M)、scconf_quorum_dev_netapp_nas(1M) など)。
.LP
注意 - 
.sp
.RS 2
コントローラベースの複製を使用するデバイスは、Sun Cluster 環境では定足数デバイスとしては使用できません。\fB-q\fR オプションを使用してコントローラベースの複製を使用するデバイスを指定する場合、\fBscconf\fR コマンドはエラーを返します。
.RE
構成への共有定足数デバイスの追加および削除には、\fBadd\fR および \fBremove\fR 形式のコマンドを使用します。各種のクラスタ定足数の構成プロパティーや状態を変更するには、\fBchange\fR 形式のコマンドを使用します。これら 3 つの形式のコマンドを使用してクラスタ定足数の構成を変更する場合は、それぞれ次のように \fB-q\fR \fI quorum_options\fR を指定します。
.sp
追加:
.sp
.in +2
.nf
\fB-q name=\fIdevicename\fR\fR,\fBtype=\fR{\fBscsi\fR | \fBnetapp_nas\fR}

\fIFor SCSI quorum devices only:\fR
\fB-q autoconfig\fR[,\fBnoop\fR]
.fi
.in -2
.sp

変更:
.sp
.in +2
.nf
\fB-q node=\fInode\fR\fR,{\fBmaintstate\fR | \fBreset\fR}
\fB-q name=\fIdevicename\fR\fR,{\fBmaintstate\fR | \fBreset\fR}
\fB-q reset\fR
\fB-q installmode\fR


\fIFor SCSI quorum devices only:\fR
\fB-q autoconfig\fR[,\fBnoop\fR]
.fi
.in -2
.sp

削除:
.sp
.in +2
.nf
\fB-q name=\fR\fIdevicename\fR
.fi
.in -2
.sp

\fBscconf\fR による定足数に関係した処理中に割り込みや失敗が発生した場合、クラスタ構成データベースの定足数の構成情報の一貫性が維持できなくなることがあります。このような場合は、前回と同じ \fBscconf\fR コマンドを再実行するか、このコマンドに \fBreset\fR サブオプションを指定して定足数情報をリセットしてください。
.sp
\fB-q\fR オプションでサポートされるサブオプションには次のものがあります。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBautoconfig\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBadd\fR 形式のコマンドで使用された場合、2 ノードクラスタから 1 つの定足数デバイスを自動的に選択し、割り当てます。この定足数デバイスは、使用可能なデバイスから選択されます。定足数デバイスがすでに構成されている場合には、このコマンドは異常終了します。
.sp
\fBchange\fR 形式のコマンドで使用された場合、1 つのデバイスを自動的に選択し、割り当てます。このデバイスが、2 ノードクラスタのすべての既存定足数デバイスを置き換えます。この定足数デバイスは、使用可能なデバイスから選択されます。
.sp
クラスタにあるすべてのデバイスは、定足数デバイスとしての資格を備えていなければなりません。\fBautoconfig\fR サブオプション自体は、使用可能なデバイスが定足数デバイスの資格を備えているかどうかを検査しません。
.sp
クラスタに 3 つ以上のノードが含まれている場合、\fBautoconfig\fR サブオプションによって定足数構成が変更されることはありません。NAS デバイスを定足数デバイスとして構成する場合には、\fBautoconfig\fR サブオプションを使用しないでください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBinstallmode\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
クラスタを強制的にインストールモードに戻します。\fBinstallmode\fR に設定されたノードは、起動時の定足数構成のリセットを行いません。またこのモードにある間は、管理機能の多くが使用不可能になります。クラスタの最初のインストールは、\fBinstallmode\fR を設定した状態で実行されます。すべてのノードが初めてクラスタに参加し、共有定足数デバイスが構成に追加されると、\fBscconf\ -c\ -q\ reset\fR を発行して投票数をデフォルト値にリセットし、\fBinstallmode\fR 設定をクリアします。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBname=\fR\fIdevicename\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
共有定足数デバイスをクラスタに追加したり、クラスタから削除する際に、接続されたストレージデバイスの名前を指定します。またこのサブオプションは、定足数デバイスの状態を変更する際に \fBchange\fR 形式のコマンドで使用することもあります。
.sp
個々の定足数デバイスは、クラスタ内の最低 2 つのノードと接続またはポートする必要があります。非共有ディスクを、定足数デバイスにできません。
.sp
\fBchange\fR 形式の \fBscconf\fR コマンドに \fB-q\fR \fBname\fR を指定することで、デバイスを保守状態に移行させたり、あるいはデバイスの定足数に関する構成をデフォルトにリセットしたりすることができます。保守状態に移行させた場合、デバイスは投票数が 0 となるため、定足数の形成には参加しません。デフォルトにリセットした場合、デバイスの投票数は N-1 に変更されます。この N は、デバイスへのポートを有する、投票数がゼロ以外のノードの数です。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBnode=\fR\fInode\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBadd\fR 形式のコマンドで使用する場合は、追加しようとする共有定足数デバイスのポートで構成すべきノードをこのサブオプションで選択します。またこのサブオプションは、ノードの定足数状態を変更する際に \fBchange\fR 形式のコマンドで使用することもあります。
.sp
\fBchange\fR 形式のコマンドで定足数の更新を行う際に、\fBnode\fR サブオプションを指定することで、ノードを保守状態に移行させたり、あるいは、ノードの定足数に関する構成をデフォルトにリセットしたりすることができます。
.sp
保守状態に移行させるノードは、事前に停止させておく必要があります。またクラスタメンバーを保守状態に移行させようとすると、\fBscconf\fR はエラーを返します。
.sp
保守状態に移行させた場合、ノードの投票数は 0 になるため、定足数の形成には参加しません。また、ノードへのポートを構成した共有定足数デバイスについては、新しいノードの状態を反映するため、その投票数が 1 つ小さくなります。ノードをデフォルトにリセットした場合、その投票数は 1 にリセットされ、共有定足数デバイスは元の投票数に復帰します。クラスタが \fBinstallmode\fR にないかぎり、個々のノードに対する定足数の構成は、起動時に自動的にリセットされます。
.sp
\fInode\fR には、ノード名またはノード ID を指定できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBtype=\fItype\fR\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBadd\fR 形式のコマンドで使用した場合、作成する定足数デバイスの種類を指定します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBscsi\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
共有ディスク定足数デバイスを指定します。SCSI-type-specific のオプションについては、scconf_quorum_dev_scsi(1M)を参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBnetapp_nas\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
Network Appliance NAS 定足数デバイスを指定します。NAS-type-specific のオプションについては、scconf_quorum_dev_netapp_nas(1M)を参照してください。
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB{\fBmaintstate\fR}\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBglobaldev\fR または \fBnode\fR サブオプションの \fBchange\fR 形式コマンドでこれをフラグとして使用すると、共有定足数デバイスやノードが定足数の保守状態に移行します。保守状態に移行させた共有デバイスやノードは、定足数の形成には参加しません。これは保守作業のためにノードやデバイスを長期に渡って停止させる場合に有用な機能です。通常の状況では、ノードを起動し、クラスタに戻すと、ノードは自動的に保守モードを脱します。
.sp
\fBmaintstate\fR および \fBreset\fR オプションを、1 つの \fB-q\fR オプションに対して同時に指定できません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB[,\fBnoop\fR]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBautoconfig\fR サブオプションと併用する場合のみ有効です。このコマンドは、\fBautoconfig\fR サブオプションで追加または変更しようとする定足数デバイスのリストを標準出力に表示します。\fBautoconfig,noop\fR サブオプション自体が定足数構成を変更することはありません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB{\fBreset\fR}\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBchange\fR 形式のコマンドでフラグとして使用する場合は、共有定足数デバイスまたはノードの、構成された定足数投票数をこれでリセットします。このオプションは \fBglobaldev\fR または \fBnode\fR サブオプションと組み合わせることもできますし、単独のサブオプションとして使用することもできます。
.sp
このオプションを単独で使用した場合、定足数のすべての構成は、デフォルトの投票数にリセットされます。また \fBinstallmode\fR が設定されていると、グローバルな定足数構成のリセットはこれを解除します。1 つ以上の共有定足数デバイスが正常に構成されている場合を除き、2 ノードクラスタでは \fBinstallmode\fR をリセットできません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fIotheroptions\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
その他の定足数デバイスタイプ固有のオプションを使用できます。詳細は、scconf_quorum_dev_scsi(1M)およびscconf_quorum_dev_netapp_nas(1M)を参照してください。
.RE

このコマンドオプションを、\fB-a\fR、\fB-c\fR、または \fB-r\fR と一緒に使用するには、\fBsolaris.cluster.quorum.modify\fR の RBAC 承認が必要です。\fBrbac\fR(5)を参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-S\fR \fIslm_options\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
change 形式の \fBsconf\fR コマンドで使用する場合、システムリソース制御を構成するためのプロパティーを設定します。これらのプロパティーに値を割り当てない場合、自動的にデフォルト値に設定されます。\fB-S\fR オプションは Solaris 9 オペレーティングシステムでも設定できますが、この構成は Solaris 10 以降のバージョンのオペレーティングシステムだけに適用されます。
.sp
\fB-S\fR オプションの構文は次のとおりです。
.sp
.in +2
.nf
-S [node=\fInode\fR] \
[,globalzoneshares=\fIinteger\fR] \
[,defaultpsetmin=\fIinteger\fR]
.fi
.in -2
.sp

\fB-S\fR オプションでサポートされるサブオプションには次のものがあります。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBglobalzoneshares=\fR\fIglobalzoneshares\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
大域ゾーンに割り当てられるシェアの数を設定します。\fBglobalzoneshares\fR の下限は 1、上限は 65,535 です。この上限を理解するには、\fBprctl\fR(1) のマニュアルページの \fBzone.cpu-shares\fR 属性を参照してください。\fBglobalzoneshares\fR のデフォルト値は 1 です。動作しているクラスタ上で、大域ゾーンに構成されている CPU 制御付きのオンラインリソースグループが存在しなくなった場合、その大域ゾーンに割り当てられている CPU シェア数が \fBglobalzoneshares\fR の値に設定されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBdefaultpsetmin=\fR\fIdefaultpsetmin\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
デフォルトのプロセッサセットで利用可能な CPU の最小値を設定します。デフォルト値は 1 です。\fBdefaultpsetmin\fR の最小値は 1 です。Sun Cluster は、利用可能な CPU の範囲内で、\fBdefaultpsetmin\fR に設定する数値にできるだけ近い CPU の数を割り当てます。割り当てられた数が要求した数より少ない場合、Sun Cluster は一定期間ごとに要求した数の CPU を割り当てるように試みます。このアクションは、いくつかの \fBdedicated_weak\fR プロセッサセットを破壊する可能性があります。\fBdedicated_weak\fR プロセッサセットについての詳細は、scrgadm(1M)のマニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBnode=\fR\fInode\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
プロパティーを設定するノードを指定します。ノードの名前を指定することにより、これらのプロパティーを CPU 制御を行う各ノードで設定します。\fB-S\fR オプションの使用ごとに、1 つのノードを指定できます。
.RE

このコマンドオプションを \fB-c\fR と併用するには、\fBsolaris.cluster.node.modify\fR の RBAC 承認が必要です。\fBrbac\fR(5)を参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-T\fR \fIauthentication_options\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このオプションは、クラスタ構成への追加を試みるノードに対して、その認証ポリシーを確立します。特に、マシンがクラスタノードとしてクラスタに追加されることを要求した場合 (scinstall(1M) を参照)、ノードに参加許可があるかどうかを判断するためのチェックが行われます。ノードにその権利があれば、結合しようとするノードは許可されます。デフォルトでは、すべてのマシンがクラスタに自ら結合する権利をもっています。
.sp
このコマンドの 3 つの形式において \fB-T\fR オプションを指定する場合、\fB-T\fR \fIauthentication_options\fR はそれぞれ次のように使用します。
.sp
追加:
.sp
.in +2
.nf
-T node=\fInodename\fR[,...][,authtype=\fIauthtype\fR]
.fi
.in -2
.sp

変更:
.sp
.in +2
.nf
-T authtype=\fIauthtype\fR
.fi
.in -2
.sp

削除:
.sp
.in +2
.nf
-T {node=\fInodename\fR[,...] | all}
.fi
.in -2
.sp

\fB-T\fR オプションでサポートされるサブオプションには次のものがあります。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBall\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBscconf\ -r\ -T\ all\fR を指定すると、ノード名のリストをクリアできます。このように認証リストがクリアされている場合、任意のノードからクラスタへのインストールおよび構成の要求を出すことができます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBnode=\fR\fInodename\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
クラスタ内のノードとしてインストールおよび構成が可能なノードリストにホスト名を追加したり、そこからホスト名を削除したりします。この \fBnode\fR サブオプションは、\fBadd\fR 形式のコマンドでは最低 1 つ指定する必要がありますが、\fBremove\fR 形式のコマンドでは省略可能です。認証リストが空であれば、どのホストもクラスタ構成への追加要求を行うことができます。これに対して、リストに 1 つでも名前が登録されていれば、こうした要求のすべてに対して、認証リストによる確認が行われます。 
.sp
\fInodename\fR には、ドット文字 (\fB\&.\fR) など、本来は不正なノード名も許されます。ドット文字は特殊な機能をもっています。つまり、許可リストに \fInodename\fR として \fB\&.\fR を追加すると、ほかのすべての名前が削除されます。この機能は、ホストによるクラスタへのインストールおよび構成の要求を阻止します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBauthtype=\fR\fIauthtype\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBadd\fR または \fBchange\fR 形式のコマンドで使用します。
.sp
現在サポートされている認証タイプ (\fBauthtype\fR) は \fBdes\fR と \fBsys\fR (または \fBunix\fR) だけです。デフォルトの認証型は \fBsys\fR ですが、これは最低限のセキュリティー保護しか実行しません。
.sp
\fBdes\fR (Diffie-Hellman) 認証を使用する場合、実際に \fBscinstall\fR コマンドを実行してノードを追加する前に、各クラスタノードの \fBpublickey\fR データベースにエントリを追加するようにしてください。
.RE

このコマンドオプションを、\fB-a\fR、\fB-c\fR、または \fB-r\fR と一緒に使用するには、\fBsolaris.cluster.node.modify\fR の RBAC 承認が必要です。\fBrbac\fR(5)を参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-v\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fB-p\fR オプションで使用する場合は、クラスタ構成のより冗長性のある (あるいは詳細な) リストを要求します。また、ほかのオプションと併用することで、エラー発生時の追加情報を出力させることなども可能です。
.sp
このコマンドオプションを \fB-p\fR と併用するには、\fBsolaris.cluster.device.read\fR、\fBsolaris.cluster.transport.read\fR、\fBsolaris.cluster.resource.read\fR、\fBsolaris.cluster.node.read\fR、\fBsolaris.cluster.quorum.read\fR、および \fBsolaris.cluster.system.read\fR RBAC 承認が必要です。\fBrbac\fR(5)を参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-w\fR \fIheartbeat_options\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
クラスタの広域ハートビートパラメータを変更します。その結果、クラスタのすべてのアダプタのハートビートパラメータが変更されます。
.sp
Sun Cluster は、プライベートインターコネクトを介してこれらのハートビートを使用することによって、クラスタノード間の通信障害を検出します。ハートビートタイムアウト値を小さくすると障害検出に必要な時間が短縮されるため、ハートビートタイムアウトを短縮することにより、Sun Cluster がより迅速に障害を検出できます。そのため、Sun Cluster はより短い時間で障害から回復し、クラスタの可用性が向上します。
.sp
\fB-w\fR オプションでサポートされるサブオプションには次のものがあります。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBheartbeat_quantum=\fIquantum_milliseconds\fR\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
ハートビートを送信する頻度を定義します。デフォルトのハートビート数は 1 秒 (1,000 ミリ秒) に 1 回です。100 ミリ秒から 10,000 ミリ秒までの値を指定します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBheartbeat_timeout=\fItimeout_milliseconds\fR\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
この間隔の間にピアノードからハードビートが受信されないと、このパスはダウンしていると宣言されます。デフォルトのハードビートタイムアウトは 10 秒 (10,000 ミリ秒) です。2,500 ミリ秒から 60,000 ミリ秒までの値を指定します。
.RE

.LP
注 - 
.sp
.RS 2
理想的な条件下であっても、\fB-w\fR オプションでハードビートパラメータの値を減らすと、誤ったパスタイムアウトやノードパニックが起こるおそれが常にあります。より小さい値を実際にクラスタに導入する際には、適切な負荷条件のもとでハートビートパラメータの値を必ずテストし、入念に確認する必要があります。
.RE
.RE

.SH 使用法
.sp
.LP
\fB-w\fR オプションでは、ハートビートサブオプションを同時に 1 つしか変更できません。ハートビートパラメータの値を減らすときは、まず、\fBheartbeat_quantum\fR を変更し、次に、\fBheartbeat_timeout\fR を変更します。ハートビートパラメータの値を増やすときは、まず、\fBheartbeat_timeout\fR を変更し、次に、\fBheartbeat_quantum\fR を変更します。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
\fBheartbeat_timeout\fR に指定する値は常に、\fBheartbeat_quantum\fR に指定する値の 5 倍以上である必要があります (\fBheartbeat_timeout\fR\ >=\ (5*\fBheartbeat_quantum\fR))。
.RE
.sp
.LP
\fB-w\fR を使用するには、\fBsolaris.cluster.system.modify\fR RBAC の承認が必要です。\fBrbac\fR(5)を参照してください。
.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fRハートビートの短縮
.sp
.LP
次の例では、ハートビート数量を、Sun Cluster のデフォルト値である 1,000 ミリ秒から 100 ミリ秒に短縮します。さらに、この例では、ハートビートタイムアウトをデフォルト値の 10,000 ミリ秒から 2500 ミリ秒に短縮します。

.sp
.in +2
.nf
phys-schost-1# scconf -c -w heartbeat_quantum=100
phys-schost-1# scconf -c -w heartbeat_timeout=2500
.fi
.in -2
.sp

.sp
.LP
\fBheartbeat_timeout\fR の値は常に \fBheartbeat_quantum\fR の 5 倍以上でなければならないため、\fBheartbeat_quantum\fR を先に設定する必要があります。そうしないと、5 倍以上という要件が満たされないおそれがあります。つまり、\fBheartbeat_timeout\fR を 2500 ミリ秒に設定した状態で、\fBheartbeat_quantum\fR がデフォルトの 1,000 ミリ秒に設定されていると、\fBheartbeat_timeout\fR は \fB\fR\fBheartbeat_quantum\fR の 5 倍未満です。その結果、\fBscconf\fR コマンドは失敗します。

.sp
.LP
しかし、\fBheartbeat_quantum\fR を正しい値に設定したあとであれば、要件が満たされ、\fBheartbeat_timeout\fR の値を減らすことができます。

.LP
\fB例 2 \fRHeartbeat の増加
.sp
.LP
次の例では、前の例で設定したハートビートタイムアウトとハートビート数量の値を Sun Cluster のデフォルト値に戻します (増やします)。

.sp
.in +2
.nf
phys-schost-1# scconf -c -w heartbeat_timeout=10000
phys-schost-1# scconf -c -w heartbeat_quantum=1000
.fi
.in -2
.sp

.sp
.LP
\fBheartbeat_timeout\fR は常に \fBheartbeat_quantum\fR の 5 倍以上でなければならないため、\fBheartbeat_timeout\fRを先に設定する必要があります。\fBheartbeat_timeout\fR を希望の値に設定したあとであれば、\fBheartbeat_quantum\fR の値を増やすことができます。

.LP
\fB例 3 \fRインストール後に行う通常の設定処理
.sp
.LP
次は、2 ノードクラスタを新規に構成した場合、インストール後に通常行う設定処理のサンプルコマンドです。これらのコマンドが実行する処理は、クラスタへの共有定足数デバイスの追加、\fBinstallmode\fR の解除、クラスタトラスポート接続の二次セットの設定、クラスタへの追加が想定されるマシンに対するクラスタのセキュリティー保護などです。

.sp
.in +2
.nf
phys-red# scconf -a -q globaldev=d0
phys-red# scconf -c -q reset
phys-red# scconf -a \ 
   -A trtype=dlpi,name=hme1,node=phys-red \ 
   -A trtype=dlpi,name=hme1,node=phys-green \ 
   -m endpoint=phys-red:hme1,endpoint=phys-green:hme1
phys-red# scconf -a -T node=.
.fi
.in -2
.sp

.SH 終了ステータス
.sp
.LP
次の終了値が返されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB0\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
コマンドは正常に完了しました。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBnonzero\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
エラーが発生しました。
.RE

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性については、\fBattributes\fR(5)を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能\fBSUNWsczu\fR
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
Intro(1CL)、cldevice(1CL)、scconf_dg_rawdisk(1M)、scconf_dg_svm(1M)、scconf_dg_vxvm(1M)、scconf_quorum_dev_scsi(1M)、scconf_quorum_dev_netapp_nas(1M)、scconf_transp_adap_bge(1M)、scconf_transp_adap_ce(1M)、scconf_transp_adap_e1000g(1M)、scconf_transp_adap_eri(1M)、scconf_transp_adap_ge(1M)、scconf_transp_adap_hme(1M)、scconf_transp_adap_ibd(1M)、scconf_transp_adap_qfe(1M)、scconf_transp_adap_sci(1M)、scconf_transp_jct_dolphinswitch(1M)、scconf_transp_jct_etherswitch(1M)、scconf_transp_jct_ibswitch(1M)、scdidadm(1M)、scprivipadm(1M)、\fBhosts\fR(4), \fBnsswitch.conf\fR(4)、\fBpublickey\fR(4)、\fBattributes\fR(5)、sctransp_dlpi(7p)
.SH 警告
.sp
.LP
クラスタのノードがすべて起動している場合に限り、\fB-w\fR オプションを使用します。\fB\fRクラスタのノードが 1 つでも停止している場合には、\fB-w\fR を使用しないでください。ほかのノードがハング状態やパニック状態になることがあります。
.sp
.LP
1 つまたは複数のシングル CPU ノードを含むクラスタや、8 つを超えるのノードを持つクラスタに、小さい値のハートビートパラメータを設定すると、タイムアウトやノードパニックが起こる可能性が高くなります。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
理想的な条件下であっても、\fB-w\fR オプションでハードビートパラメータの値を減らすと、誤ったパスタイムアウトやノードパニックが起こるおそれが常にあります。より小さい値を実際にクラスタに導入する際には、適切な負荷条件のもとでハートビートパラメータの値を必ずテストし、入念に確認する必要があります。
.RE
.SH 注意事項
.sp
.LP
\fBscconf\fR で構成を変更したあとにすべてのノードのルートファイルシステムをバックアップするか、すべての変更のログをとるべきです。通常のシステムバックアップとバックアップの間に構成変更を回復する場合は、このログを使ってもっとも新しい構成に戻ることができます。
.sp
.LP
\fBscconf\fR コマンドに指定するオプションリストは、コマンド行に入力された順に実行されます。ただし特定のトランスポートオプション (\fB-A\fR、\fB-B\fR、\fB-m\fR) については、可能な限りクラスタ構成データベースに対する単独のトランザクションとなるよう、\fBscconf\fR は処理を進めます。クラスタのオーバーヘッドを減らすために、関連するこのタイプのオプションはできるだけまとめて 1 つのコマンド行に指定すべきです。
